%! TeX root = zettel.tex
\documentclass[class=article, crop=false]{standalone}
\usepackage[subpreambles=true]{standalone}
\input{../standalone_preamble.tex}

\begin{document}
\begin{zettel}{totales Differenzial}
\begin{flashcard}[o5zy7w6j]{totales Differenzial}
	\begin{question}
		totales Diffenrezial
	\end{question}
	\begin{definition}[Differenzierbarkeit mit totalem Differenzial]
		Sei $U \subset  V$ eine offene Teilmenge. $(V,\norm{.}_V), (W,\norm{.})$ sind endlich dimensionale normierte $K$-Vektorr"aume. $f \from U\to W$-hei"st diffbar an $a \in  U \subset  V$, falls $\exists  K$-lineare Abbildung $L \from V\to W$-mit $h \mapsto L (h)$ sodass
		\[
			\lim_{h \to 0} \frac{ \norm{f (a+h)- f (a)- L (h)}}{ \norm{h}} =0
		.\]

		Das hei"st $\forall\varepsilon>0 \exists\delta>0$, sodass $\forall h \in V$ mit $\norm{h}_V < \delta$ gilt
		\[
			\norm{ f (a +h) - f (a)- L (h)}_W < \varepsilon \cdot  \norm{h}_V
		.\]

		$D_a := L $ ist das totale Differenzial von $f$  an $a \in  U$
	\end{definition}
\end{flashcard}

\begin{remark}
	Ist $f$ diffbar, so ist das Totaldifferenzial eindeutig.
\end{remark}

\begin{remark}
	Das Totaldifferenzial einer linearen Abbildung ist die Abbildung selbst.
\end{remark}

\begin{remark}
	\begin{enumerate}
		\item Man kann Differenzierbarkeit auch f"ur $\infty$ dimensionale normirte Vektorr"aume definieren. Da nicht alle linearen Abbildungen zwischen $\infty$ dimensionalen Vektorr"aumen stetig sind, muss dies zus"atzlich verlangt werden.
		\item $K$-Linearit"at ist wichtig. Beispielsweise ist $f: C \to \R^2, z \mapsto \bar{z}$ $\R $ linear, allerdings nicht $C $-linear
	\end{enumerate}
\end{remark}

\end{zettel}
\end{document}

